%@Titre:Pondichery 2011
\emph{On considère la figure ci-dessous qui n'est pas en vraie grandeur. On ne demande pas de refaire la figure.}

\parbox{0.59\linewidth}{\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$] ABD est un triangle isocèle en A tel que $\widehat{\text{ABD}} = 75\,\degres{}$ ; 
\item[$\bullet~~$] $\mathcal{C}$ est le cercle circonscrit au triangle ABD ; 
\item[$\bullet~~$] O est le centre du cercle $\mathcal{C}$ 
\item[$\bullet~~$] [BM] est un diamètre de $\mathcal{C}$.
\end{itemize} 
\begin{enumerate}
\item Quelle est la nature du triangle BMD ?
 
Justifier la réponse 
\item
	\begin{enumerate}
		\item Calculer la mesure de l'angle $\widehat{\text{BAD}}$. 
		\item Citer un angle inscrit qui intercepte le même arc que l'angle $\widehat{\text{BMD}}$.
		\item Justifier que l'angle $\widehat{\text{BMD}}$ mesure 30\degres. 
	\end{enumerate}
\item On donne : BD = 5,6~cm et BM = 11,2~cm. 

Calculer DM. On arrondira le résultat au dixième près.
\end{enumerate}}\hfill
\parbox{0.39\linewidth}{\psset{unit=0.9cm}
\begin{pspicture}(6,6)
\pscircle(3,2.9){2.7} 
\psdots(3,5.6)(1.6,0.6)(4.4,0.6)(4.4,5.2)(3,2.9)
\uput[u](3,5.6){A} \uput[dl](1.6,0.6){B} \uput[dr](4.4,0.6){D} \uput[ur](4.4,5.2){M}\uput[dr](3,2.9){O}
\psline(4.4,0.6)(3,5.6)(1.6,0.6)(4.4,0.6)(4.4,5.2)(1.6,0.6)
\psarc(1.6,0.6){0.6}{0}{75}\uput[ur](2,0.8){$75\,\degres$}
\psline(2,2.7)(2.3,2.7)\psline(2.05,2.75)(2.35,2.75)
\psline(3.6,2.7)(3.9,2.7)\psline(3.65,2.75)(3.95,2.75) 
\end{pspicture}}